中共：黃色經濟圈趕走了外資 嚴重破壞香港的營商環境

完善選舉制度 維護香港營商環境

2021-03-08 04:47:17
評論
江達可 港區全國政協委員 香港工商總會首席會長

全國人大將審議完善香港選舉制度的決定，把「愛國者治港」根本原則落到實處，進一步鞏固香港國安法實施後香港由亂及治的良好形勢，加強營造法治穩定的社會環境，有利於維護香港優良的營商環境，強化香港國際金融、經貿中心的地位和優勢，符合香港工商界利益和全體港人福祉，體現了中央對香港的擔當和負責，工商界和廣大市民堅定支持中央從國家層面完善香港選舉制度，維護國家安全利益和香港繁榮穩定，促進香港和國家互利共贏發展。

香港以往賴以成功的「秘訣」，就在於是一個「經濟城市」而不是「政治城市」，以尊重法治、治安良好的優勢吸引世界各國各地的投資者，造就了繁華富庶的「東方之珠」。

可惜，近年受內外勢力的干擾，一些反中亂港分子利用各種選舉漏洞製造政爭、撕裂社會，更混入建制架構阻礙施政，鼓吹「港獨」、煽動暴力，甚至策動所謂「初選」企圖顛覆政權，香港社會變得高度政治化。

尤其是修例風波催生黑暴橫行，市民人身財產安全無保障；「黃色經濟圈」更將正常的經濟活動政治化，干擾正常市場運作，嚴重破壞香港的營商環境，令國際投資者對香港敬而遠之，對香港造成重大損失，香港工商界以港為家、在港創富，對香港營商環境被破壞，痛心不已、焦慮萬分。

修例風波及所謂「初選」都要求落實「真普選」，其實都是以民主普選作包裝的「顏色革命」；世界上有哪個國家經過「顏色革命」後還能保持法治繁榮穩定、吸引投資者？世界上更沒有任何一個國家會把轄下任何一個地方的管治權交給根本不認同自己國家民族、對自己國家民族毫不忠誠、心甘情願充當外國勢力政治代理人的那些人手中。

因此，繼去年全國人大和全國人大常委會審議通過香港國安法之後，今年再由全國人大國家最高權力機關出手，完善香港選舉制度，就是從法制的機制制度堵塞香港的選舉漏洞，確保「愛國愛港者治港、反中亂港者出局」，消除香港發生「顏色革命」的危機，為「一國兩制」行穩致遠提供根本保障，也是為香港鞏固國際金融、經貿中心地位提供根本保障。

完善香港選舉制度，有利於結束香港長期以來因為選舉而出現的政治爭拗和亂象，破解香港長期面臨的政治困局，維護以特首為核心的行政主導體制，提升行政、立法、司法機構的運轉效能，讓特區管治團隊乃至香港各界都心無旁騖地聚焦到發展的問題上，不再政爭內耗、錯失發展機遇。

香港是隻「會生金蛋的鵝」，香港今天的繁榮富庶、安居樂業來之不易，工商界和廣大市民深明此道理，為自己、為香港、為國家，都應義無反顧支持中央完善香港選舉制度，為全社會集中精力發展經濟、抓住國家「十四五」規劃帶來的重大機遇，積極融入國家發展大局，更好發揮「一國兩制」制度優勢創造前提條件。

日本最大網路證券經紀公司，同時也是日本首家在香港上市的公司思佰益（SBI Holdings）執行長北尾吉孝（Yoshitaka Kitao）表示，由於香港實施「國安法」，計畫撤出香港的營運，因為「沒有自由，就沒有金融業務」。

北尾吉孝表示，去年香港實施倍受爭議的「國安法」，加上本月稍早有47名香港民主人士被捕，已使公司董事會越來越害怕，對金融機構而言，香港已不再是良好的營運據點，越來越多日本公司正在重新評估在香港的營運。

北尾吉孝指出，日本金融機構非常擔心香港的情勢，在公司準備重新安排香港的100名員工之際，他正在評估是否以新加坡和上海做為替代方案。

北尾吉孝說，目前思佰益可能是唯一敢公開表明要撤離香港的日本金融機構，「其他金融機構的主管心裡雖然想，應該撤離香港，或不應加碼投資香港，卻不敢明言，不像我，我非常直言無諱。」北尾吉孝是日本金融業最敢言的人物，定期受邀與日本首相菅義偉討論金融相關議題。
北尾吉孝表示，由於英國脫離歐盟，思佰益也正在評估倫敦是否為最佳的歐洲營運據點。

係愛國者趕走咗外資

其實你愈講，黃屍只會更加唔去藍店

重點係 真係走好多外資

點講都唔去架啦

既然係黃屍搞走，咁點解文中多次提及國安法呀?

讀書少睇唔明

明明之前仲話緊黃色經濟圈唔成氣候架
而家又突然咁大影響力

支那點搶香港的

一國一制 呀

繼續吹

支持支那講多啲
日講夜講

死中囯都係想香港變珠海
咪扮野啦賤種中囯鬼

拿咁講
如果外資真係唔走
我地就要用自己既方法趕D奶共外資走

罷買中國貨

他正在評估是否以新加坡和上海做為替代方案。

即係話佢哋收到風真係好多外資準備走
以防萬一
搵定藉口先
就算呃唔到班鬼佬
都要呃到支國班蠢人
總之確保政府一啲錯都無犯到

黃色經濟圈入面有幾多間大型國際企業?

如果香港既經濟會因為街口間珍珠奶茶鋪係黃店，從而趕走左外資，咁香港都係早的執7左佢啦！做乜L野國際金融中心?

我公司美資兩百人都要relocate

咁的人點？炒曬佢?

閱

唔走就嚟俾人共產

好耐無見黃圈金鋼棒終於有新野講喇
啪啪啪啪啪

商家佬撤出香港唔代表放棄支那市場
但點睇都係猩加玻最大得益

繼續大聲話人知支共用豬扒打飛機啦

矛盾大對決

黃圈發大之後進駐晒ifc啲office

紅色資本係外資?

笑死人

精神分裂

一日最衰佔中

最緊要外資走後直接點名係因為國安法先有用
靜雞雞走迴響太細

莫需有

求英超gif

姓？？

係呀，而家做美資最危險，因為佢地做嘢最快手，有乜風吹草動都係立即行動。

啱吖, 人地見到黃圈跟本想正正常常做生意都被人搞, 咪走囉。
係架啦, 黃色經濟圈錯晒啦。

你咁講得
啫係真係走左好多外資啦

明撚明係因為支共入侵香港先係主因

關黃色經濟圈咩事

啫係黃圈勁過國安法加愛國者治港加基本法？
連輸三次？

唔覺意透露咗

官方認證

好奇一問
即係黃色經濟圈有用定冇用
即係攬炒有用定冇用

咁少數黃店都趕得走

死不悔改

之前又話黃色經濟圈無用嘅？
而家官方認証？

輸打贏要 贏國風範
佔中導致我痾唔出屎

你話係咪係囉

衰多口

咁你唔殺哂黃屍？慈悲呀屌你

笑撚到我

又加一單

呢條片好正，總括哂中共一百年黎嘅詐騙史

萬能key: 責任全在X方

又話黃圈好廢 依家又話可以趕走外資 咁究竟勁定廢

反而國安法唔係可以保安定繁榮咩 啲外資咁都走

玩泥漿摔角真係唔夠你共狗玩 又曬時間

「責任全在黃圈」
班柒頭真係咁講就好
可以團結返好多人嘅士氣

班商家佬最緊要係平穩公平既遊戲規則，香港日日國安法捉人，點會唔驚啊
上海起碼明面上唔敢亂黎，當然你知我知單眼佬都知，上海咪又係支那

仲咩而家所有人駛哂風向猛咁話我地

一係接受relocate （幫你搬埋屋搞visa 人工不變）
一係食肥雞

個幾間細鋪原來影響力大到外資都走佬，你唔好吹大D

之前又話唔擔心徹資

IT 類

中文唔好 佢係咪講緊黃色破壞咗香港？

以日本人黎講佢真係算係大膽同敢言

終於有了

抵撚死

鳩up有邊個唔識?
最重要既係現實同結果
無論邊個賴邊個都好
總之呢香港就係會逐步收皮
呢塊爛地留返俾你地玩

又係 責任全在X方 既主調

唔係有國安法咩都搞得掂㗎咩

沒收佢地既資產

IT呢d 軍用同民用野 美國一定會停

黃色力量(黃賭獨)犀9利

開始改歷史又hea做
最後講出嚟啲嘢九唔搭八

最衰佔中

「世界上有哪個國家經過『顏色革命』後還能保持法治繁榮穩定」

中國係最大紅色革命政權
高級黑？

根本就係因為紅色經濟圈加國安法嚇走哂啲人

趕跑了外資（紅企）

唔好啦…
上海同香港咪差唔多…
揀過第度啦…

屌你真係冇料扮四條！最大原因唔駛諗都知係佔中啦

明明「扶中滅洋」是成就

點解而家要讚美其他人

ＲＥＬＯＣＡＴＥ 去邊先？如果淨係ＬＯＣＡＬ ＰＡＣＫＡＧＥ 都冇ＳＯ，因為冇ＴＡＸ ＥＱＵＡＬＩＺＡＴＩＯＮ，又要畀細路讀國際學校等。

另外，收到風一家美資會關閉香港ＲＥＧＩＯＮＡＬ ＨＱ，搬去泰國。因為佢地泰國嗰邊有生產，會合併ＲＥＧＩＯＮＡＬ ＨＱ 同埋ＰＲＯＤＵＣＴＩＯＮ。七十幾人會冇咗份工。

DONKI由香港走資去九龍新界？

嘩
我都想有咁勁

佢地係咪活在chaos magic 嘅hex 結界入面

即係党安法冇用？
中共冇撚用

去台灣，去到個人工可以好好洗
但係另一半至少預搵少一半
冇細路，好難諗了

唔係有國安法 好安全咩

佢地邊有咁高智慧估到會咁

獨裁叫無爭拗
講出黎自己唔笑

拉哂有意見既人等如無意見

外國勢力干預 ，導致外資走了

佢哋自己搞走自己？

即係講黃圈多買外國野係好事

唔係畫地為牢冇將來架咩

黨認證黃圈真有用大家繼續做

外資走係因為國安法

蘇格蘭：？？？

正 多謝支共幫手攬炒

1）政治唔穩定，市民同政府有衝突，一定係市民錯，同政府冇關

2）發達國家黎嘅外資走咗，一定係係因為香港人想要民主，唔關香港個極權政府事

3）跟住基本法咁嘗試贏場選舉又係市民錯

笑撚死

真理部又改寫歷史

要唔要 訪問一下 外資 點解要走

其實好多外資得返個殼，已經唔放錢係香港la ! 只係出糧同交租已泵水，其他交易唔經香港好耐！

日日有reminder

收香港人工住台灣
時間耐咗會唔會出返台灣人工架

自爆

藍絲俾人當咗係外資國勢力

北愛爾蘭:???

啲外資以前嚟香港係因為信用兩個字 有真正法治乜都講合約精神 支那狗識閪咩 依家仲要話唔行西方嗰套

原來黃圈咁有影響力 咁要繼續了

仲要呃自己都幾時?

腐乳華話冇影響㗎喎

哈哈哈哈

我幫寫呢篇文個人笑埋

Hooray!

沙県小吃和周黑鴨好快進駐, 取代外資 !

政府唔係話冇走資咩？

真，對佢地嚟講香港係不穩定，負面將來嘅因素
猩加玻雖然同支共一樣獨裁
但起碼叫穩定同你跟足規矩就有錢賺
猩呢幾十年/往後真係有排食香港呢條水

香港又国安法又改立法會，又乜鳩紫荊黨唔撚怕咗你咩

直接返大陸好過啦
成本低咁多
依家香港同大陸無分別

又唔比人移民.....藍屍紅黨員想點撚樣

責任不在共方

外資？ 係咪講緊你D支那公司

到底係勾结外國勢力
定係趕走外資呀？

立法之後香港已經繁榮穩定，現時還依賴外資發展的機會主意者根本就是吃裡扒外的走狗，賣国賊，叛国者。香港依然是手屈一的国制金融中心，市民和商家都有責任一定要把內循環搞好。

差啲以為係熱狗講

賊喊捉賊～完美演譯！

毛賊神經病系列～

有分別

身為愛國者, 要外資黎做乜?
外國勢力喎
點樣樣呀宜家

外資 = 外國勢力喎

又想點呀

最衰都係佔中2.0？

以前咩都關佔中事，而家終於有新藉口

證明咗香港衰撚過大陸

Nomura 都退租.........中共因成功趕走日本鬼子報當年之仇十分驕傲

想蘇格蘭獨立既 蘇格蘭民族黨（SNP） 係咩？

黃屍數目咁少
點會有咁大影響力

個d邪惡西方敵對資本根本就唔應該存在係理想既社會主義國度塗毒人民

你話點咪點囉

一於用囯安法拘捕外資
確保香港穩定